---
title: Oculus Quest 2 使用笔记
keywords: [Oculus, Quest 2, Oculus Quest 2, VR]
date: 2020-11-13T21:41:57+08:00
---

## Facebook 账户

听说非死不可是国际毒瘤也有几年了，但是像 HTC Vice、Valve Index 这些其他的 VR 设备我都买不起。

所以我选择了妥协，注册了一个账号并关掉了所有隐私设置；就算封号我也不会交出更多**底裤**的。

我本想大声呵斥这种便宜卖设备再用社交生态套住用户的行为，但它实在便宜太多了。

## 开发者模式

这是目前仅有的自由了，假装是个开发者，然后通过 `adb install` 安装任意应用。

官方文档：[Device Setup | Oculus Developers][0]

登录[这个页面][1]，创建一个假*组织*；然后打开手机上的 Oculus 应用，找到绑定的头戴设备，到*更多设置*里面开启*开发者模式*。

*Starting October 8, 2020, all Oculus developers will need to verify their accounts by providing a payment method and/or phone number.* -- [官方常见问题][4]

我耻辱地交出了我的 Visa 卡，**底裤** -1。

## 节奏光剑

这个游戏就是我想入手 VR 设备的原因，它给了我一种「我也能玩音游」的错觉。

Reddit 的[这个讨论][2] 把我引到了俄罗斯 Steam 地下论坛的 [这个帖子][3]，然后我下载到了
`Beat Saber [1.12.2.131] patch+savefix+90Hz+CustomRes.apk` 并安装上了。

[0]: https://developer.oculus.com/documentation/native/android/mobile-device-setup/?device=QUEST
[1]: https://developer.oculus.com/manage/organizations/create/ "Oculus Developer Dashboard"
[2]: https://www.reddit.com/r/QuestPiracy/comments/g2udwg/anyone_have_the_latest_beatsaber_apk/ "anyone have the latest beatsaber apk? : QuestPiracy"
[3]: https://csrinru3c2ownkep.onion.ws/forum/viewtopic.php?p=2243456#p2243456
[4]: https://developer.oculus.com/faqs/#faq_343265393702048 "Oculus Developer Center | FAQ"
